# Ограничение доступа по IP-адресу

Для закрытия доступа группе IP-адресов нужно обладать правами на управление сотрудниками, то есть быть владельцем аккаунта или иметь роль администратора.

1.  Откройте меню, нажав на кнопку-небоскреб рядом с профилем.
2.  Нажмите «Ограничение доступа по IP».
3.  Нажмите «Добавить».

    ![](img/image6.png)

4.  Чтобы посмотреть, в каком формате можно вводить IP-адрес или маску, наведите курсор на вопросительный знак вверху окна.
5.  Введите нужный IP-адрес или маску.
6.  Нажмите «Сохранить».
7.  Чтобы снять ограничение, нажмите на кнопку-урну рядом с ограничением.

После настройки все устройства с заданными IP-адресами не будут иметь доступа к сервису. После снятия ограничения доступ восстановится.

«Ограничение доступа по IP» не влияет на доступ к основной учетной записи, в основную учетную запись можно войти с любого IP-адреса независимо от настроенных ограничений.
